---
title: 智人进化录——Day45
date: 2020-04-29 06:37:28
tags: Diary
---

6.30准时起床，雷厉风行，我喜欢。一鼓作气，再而衰，三而竭。

## 计划
### 重要且紧急：
1. 毕设编程
    1. debug
    2. vue + spring开发
2. Codeql语法+内化
争取开始真实漏洞，冲！
4. 每天准备一张课件的讲稿，到5.8，准备完成
早上和第二章一起解决。强迫到内心不愿意……
5. 4月把两章内容搞定，了解自动化审计内部实现，同时也是写论文。

### 重要不紧急：
1. 午觉25分钟、11.00准备睡觉，争取明早6.30起床
早上6.30，无拖延。有15分钟碎片资讯事件。午觉ok，晚上11.20.
2. 35分钟燃脂跑+跑后拉伸+12分钟腿部+腹肌（惩罚）+脸颈背训练+练声
腿部、脸颈背、腹部，都没有完成
3. 英语
    晚上8.30试一节商务课，提前预习
    多去网上看看发音、长难句的解决方法。
    down，收藏了两节课，长难句和发音，如果搞技术累了的话，就去做那个吧。
4. Java开发手册7天训练
5. DevSecOps课程
6. SRS课程


### 紧急不重要
1. 602事件+晚上更新Keep动态
2. 体检询问，要问一下HRG
3. 续费
全都没完成

### 不重要不紧急
新增待办：
1. 退税跟进（5.6-5.7）

## 反省
因为累，而看了老友季，到最后，5点之后，除了学英语的时间，都在摸鱼。emmm，怎么回这样……尤其是刷B站那会儿，好玩儿是好玩儿，但确实不太好。前前后后起码3小时摸鱼时间，而且这不算是碎片时间，而是摸鱼时间，omg……
五一假期结束前，我希望能把论文写完，然后跟着课件进度，书完成两个章节。必须把这个完成吧……要不太难受了……
以后做三方面改进：
1. 要实操的部分立刻开始
2. 每天下午和晚上，最薄弱的时候，用闹铃提醒自己。
3. 再一再二不能再三，尝试切换任务方向，来保证整体任务进度。

再者，或许应当把娱乐也作为计划的一部分，完全没有娱乐，可行吗？明天尝试一下完全没有娱乐的状态。

## 总结
工作量打3分吧……加上第一天攒下的3分，一次性扣完，而且要保证今天的学习质量，以及五一假期的学习质量。